.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Freedom-of-Movement:

Свобода движений (`Freedom of Movement <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=128>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный, сакральный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Вы отталкиваете эффекты, которые бы мешали существу или замедляли его движение.
Находясь под действием эффекта этого заклинания, цель игнорирует эффекты которые бы давали ей штраф обстоятельства к Скорости.
Когда она пытается :ref:`action--Escape` из эффекта, который дает состояния "обездвижен", "схвачен" или "сдерживаем", она автоматически преуспевает если только эффект не магический и большего уровня чем это заклинание *свобода движения*.





.. include:: /helpers/actions.rst